# hometask-8

## Ответьте на вопросы

#### 1. Дайте определение переменным. Как можно их объявить?
> Ответ: Если говорить образным языком, то переменная - это коробка для хранения каких-либо данных. В JS есть три способа объявления переменных: var, let, const. Ключевое слово var практически нигде уже не используется из-за проблем видимости, вместо него пишут let. const используют для объявления констант, которые нельзя менять в программе.
#### 2. Перечислите все примитивные типы данных. В чём их отличие от ссылочных типов данных?
> Ответ: 5 «примитивных» типов: number, string, boolean, null, undefined.  Отличие примитивов от ссылочного типа данных(объектов) в том, что объекты это коллекция данных, которая может хранить в себе как примитивные типы данных, так и ссылочные. 
#### 3. Что такое массив? Как можно обратиться к элементу массива?
> Ответ: Массив - это объект, который может содержать коллекцию данных любого типа, обращение к любому элементу массива можно осуществлять по индексу(порядковому номеру элемента). *имя_элемента*[*индекс_элемента*], начало отсчета индекса идет с 0.
#### 4. Перечислите все из известных вам методов массива, при вызове которых возвращается новый массив.
> Ответ: map
#### 5. Объявите переменную типа `object`. В объекте должны лежать поля `name` и `age`.
> Ответ: 
let men = {
    name: Alex,
    age: 26
}

## Выполните задания

* Установите зависимости `npm install`;
* Допишите функции в `tasks.js`;
* Проверяйте себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.
